
\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[bulgarian]{babel}

\usepackage{systeme}
\usepackage{amsmath}

\usepackage{cmap}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}

\newtheorem{definition}{Дефиниция}

\usepackage{comment}
%\use
\newtheorem{problem}{Задача}

\newcounter{solution}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{pst-plot}

\usepackage{tikz}

\newcommand\solution{%
	\stepcounter{solution}%
	\textbf{Решение :}\\%
}


\date{}

\title{Zadachi}
\begin{document}
	
	\maketitle
	
	\begin{problem}
		$$ \int \frac{1}{cosx}dx $$
	\end{problem}

	\begin{problem}
	$$ \int dx $$
\end{problem}


\begin{problem}
	$$ \int dx $$
\end{problem}

\begin{problem}
	$$ \int dx $$
\end{problem}


\begin{problem} Да се изследва функцията:
	$$ f(x) = \sqrt[3]{x} \sqrt[3]{(1-x)^2}$$
\end{problem}

\solution $$ F(G(x))' = F' G' $$ $$ f'(x) = [\sqrt[3]{x^3 - 2x^2 + x}]' = \frac{1}{3}\frac{3x^2 - 4x + 1}{\sqrt[3]{(x^3 - 2x^2 + x)^2}} $$
$$ f'(x) = 0 \to x_1 = 1, x_2 = \frac{1}{3} $$
$$ \left(\frac{f}{g}\right)' = \frac{f'g - g'f}{g^2} $$
$$ P(x) = x^3 - 2x^2 + x $$
$$f''(x) = \frac{1}{3} \frac{(6x -4)(zn) - (zn)'(3x^2-4x+1)}{zn^2} = $$
$$ =  \frac{1}{3}\frac{(6x -4)(P(x)^{\frac{2}{3}}) - (\frac{2}{3}P(x)^{-\frac{1}{3}}P'(x))(3x^2-4x+1)}{P(x)^{\frac{4}{3}}} =  $$
$$ =  \frac{1}{3}\frac{(6x -4)(P(x)) - (\frac{2}{3}P'(x))(3x^2-4x+1)}{P(x)^{\frac{4}{3}}P(x)^\frac{1}{3}} = $$
$$ =  \frac{1}{3}\frac{(6x -4)(x^3 - 2x^2 + x) - (\frac{2}{3}(3x^2 - 4x + 1 ))(3x^2-4x+1)}{P(x)^{\frac{4}{3}}P(x)^\frac{1}{3}} = $$
$$ = \frac{1}{3}\frac{(6x -4)(x(x-1)^2) - (\frac{2}{3}(3.3(x-1)^2(x-\frac{1}{3})^2 ))}{ [x(x - 1)(x - 1)]^\frac{5}{3}} = $$

\section{Algebra}

\begin{problem}
	Да се диагонализира матрицата:
	$
	\begin{vmatrix}
		29 & 15 & -15  \\ 
		-20 & -11 & 10 \\ 
		30 & 15 & -16  
	\end{vmatrix}$
\end{problem}

\begin{align*}
\det (A-xE)&=
\begin{vmatrix}
	29-x & 15 & -15  \\ 
	-20 & -11-x & 10 \\ 
	30 & 15 & -16-x  
	\end{vmatrix}= \\
\end{align*}
$$=(29-x)(-11-x)(-16-x) +15.10.30 +(-20).15.(-15) - 30.(-11-x)(-15)-15.10.(29-x) $$ $$ -(-20)15(-16-x)= $$ $$ -x^3 + (29-11-16)x^2 + (29.11+29.16-11.16)x + 29.11.16  + $$
$$ + 15.10.60 - 30.15(11+x) - 15.10(29-x ) -20.15(16+x)  $$
$$ -x^3 + (29-11-16)x^2 + (29.11 + 29.16 -11.16 -30.15 +15.10 -20.15)x +$$ $$ 29.11.16 +15.10.60 - 30.11.15 - 15.10.29 - 20.15.16 =  $$
$$-x^3 +2x^2 + 7x + 4  $$

схема на хорнер:\\
$-x^3 +2x^2 + 7x + 4  $ \\
-1 -2 -1 0 \\
$-x^3 +2x^2 + 7x + 4 = (x-4)(-x^2 -2x -1 ) = -(x-4)(x+1)^2  $\\
собствени вектори: x=-1 ->
$ \begin{vmatrix}
29-x & 15 & -15  \\ 
-20 & -11-x & 10 \\ 
30 & 15 & -16-x  
\end{vmatrix}=   $

$ \begin{vmatrix}
30 & 15 & -15  \\ 
-20 & -10 & 10 \\ 
30 & 15 & -15  
\end{vmatrix}= \left| 2 \hspace{0.3cm} 1 -1 \right|  $
общо решение $(p, q-2p ,q) $ \\
$ \begin{vmatrix}
25 & 15 & -15  \\ 
-20 & -15 & 10 \\ 
30 & 15 & -20  
\end{vmatrix}= \begin{vmatrix}
5 & 3 & -3  \\ 
-4 & -3 & 2 \\ 
6 & 3 & -4  
\end{vmatrix}=
\begin{vmatrix}
	1 & 0 & -1  \\ 
	-4 & -3 & 2 \\ 
	2 & 0 & -2  
\end{vmatrix}
  $
общо решение($p$, $-\frac{2}{3}p, p$)
собствен вектор: $(3,-2,3) $

Всички вектори са 
$a_1 = (3,-2,3) $, $a_2 = (1,-2,0) $, $a_3 =(0,1,1)$ 
Матрицата има вида:
$\begin{vmatrix}
4 & 0 & 0  \\ 
0 & -1 & 0 \\ 
0 & 0 & -1  
\end{vmatrix}
$ \\
Ортогонаизация по Gram-Schmidt:
Търсим вектори $b_2 и b_3 $, т.че $l(a_2,a_3) = l(b_2,b_3)$ и $b_2 \perp b_3 $. \\
$-6,4,1$
\begin{align*}
b_3 = a_3\\
  b_2 = a_2 + \lambda b_3
\end{align*}
$\lambda = - \frac{(a_2,b_3)}{(b_3,b_3)} = -\frac{-2}{2} = 1$ , $b_2 = a_2 + b_3 = (1,-1,1) $
Намираме ортонормиран базис
$c_1 = \frac{1}{\sqrt{22}}(3,-2,3) , c_2=\frac{1}{\sqrt{3}}(1,-1,1) , c_3= a_3 = \frac{1}{\sqrt{2}}(0,1,1) $

\vspace{2cm}
(A | E) $\approx (E|A^{-1}) $ \\
$A | B \approx (E | BA^{-1}) $
\end{document}	
	
	

